【首富離婚】離婚獲$2,808億 貝索斯前妻承諾捐一半身家行善

與全球最大零售網站亞馬遜創辦人貝索斯（Jeff Bezos）離婚的麥肯齊（MacKenzie Bezos），將捐出一半身家行善。
麥肯齊與貝索斯達成世紀離婚協議，她得到與貝索斯共同持有的亞馬遜股份中約25%，相當於亞馬遜全部股份4%，令她身家達360億美元（2,808億港元），打入全球女富豪三甲。
慈善機構「施予承諾」（Giving Pledge）周二宣佈，新增19方簽約承諾捐款，包括麥肯齊。這些善長來自美國、英國、阿聯酋、瑞士、中國。
麥肯齊在給「施予承諾」的信中表示，「除了生命培養給我的資產，我要分享不成比例的金錢」，會行善直至「掏空保險箱」。
「股神」畢菲特和微軟創辦人蓋茨2010年宣佈展開「施予承諾」行動，游說以億萬富豪為主的善長捐出一半身家行善，至今已有逾200人締約，包括facebook創辦人朱克伯格等，共承諾捐至少5,000億美元（3.9萬億港元），。
全球首富貝索斯沒有參與「施予承諾」行動，但去年宣佈成立20億美元（156億港元）投資基金，支援無家者與貪苦社區教育。

分身家果陣提倡男女平等班友係死左定昏迷緊

女搵得多過男一樣要比人分一半
不過呢個世界永遠都係男有錢過女姐

前世做左咩好事

塊西真係可以當八達通用

個西唔止可以當八達通，直頭可以當黑卡
d 女權撚又死晒去邊？

有份創辦amazon喎

佢當年有份挨返黎喎

反而你睇下條新女婆

呢單個女既同一般為人不齒既分身家女人唔同

支援無家者與貪苦社區教育。

貧苦下話
而家弱智都做得寫稿？

而家好人好姐邊會做報紙寫稿

呢個女人抵分架喎
上面班公屋仔不問時事好心就摺埋收皮掃好你個地半

喺大陸既話成個基金會比老共食左了

佢老婆由零開始陪佢一齊創業嫁wo

分得算少啦

wiki頭兩句已經好直白

In 1992, MacKenzie worked for Jeff Bezos at D. E. Shaw, a New York City hedge fund.[8] They married in 1993,[9] and moved to Seattle in 1994.

Princeton畢業做hedge fund，本身就係有料之人又一齊創業，咁都有得屌

on9仔睇多d新聞先啦

廿年前新聞介紹Amazon 係會講夫妻檔
00年後兒登仔識鬼

其實就係最基本兩公婆一個CEO一個CFO嘅創業組合

The two married in 1993, and a year later, Jeff Bezos told his wife about his revolutionary plan for an online bookstore that he would later name Amazon.

"I'm not a businessperson. So to me, what I'm hearing when he tells me that idea is the passion and the excitement," MacKenzie Bezos told CBS in 2013. "And to me, you know, watching your spouse, somebody that you love, have an adventure - what is better than that, and being part of that?

In 1994, the couple drove from New York City to Seattle, the eventual Amazon headquarters, with MacKenzie Bezos driving and Jeff Bezos "tapping out a business plan on his computer along the way," as Wired wrote in 1999. With their dog Kamala in tow, "Jeff spent the trip pecking out a business plan on a laptop computer and calling prospective investors on a cell phone," according to Entrepreneur.

MacKenzie Bezos became an accountant for Amazon, and is considered one of the company's earliest employees. According to Wired, she was responsible for negotiating Amazon's first freight contracts, ironically, at a Barnes and Noble bookstore.

女人最快發達既方法係搵個有錢佬

一齊經歷左咁多野，由無變有，都離婚

力架、慈善機構高層將成最大贏家

其實單野一開始， 果時絕大部連登仔都係對事不對人， 都知道女方有份一齊捱一齊搞起amazon， 所以都支持分。

不過咁既case萬中無一

肯定激撚死佢老公

係黃種人先覺得離婚好大件事，鬼佬好灑脫，兩個無感情既人一齊生活扮恩愛係折磨，而黃種人夫妻明明唔鐘意都日日死忍爛忍，忍到最後唔係殺人就係自殺，一係殺人再自殺

彭博社早前公布了「彭博億萬富豪名錄」（Bloomberg Billionaires Index），顯示了直至2018年全球的億萬富豪的排名。然而，彭博社卻從中發現，全球66位的億萬女富豪中，有60位皆是靠離婚或家族繼承等方式致富，與其餘的男性億萬富豪的命運大相徑廷。

佢地一齊創業

可以共患難 不能共富貴
真係慘

Amazon佢有份創辦 同條佬一齊挨返黎架柒頭

呢個女人本身高薪厚職，辭左份工同老公一齊創業，佢分錢理所當然

但凡離婚，就係男人唔啱㗎啦

甘比快d趁大劉著草捐一半身家積下德

好撚尷尬

無知就收聲啦
係都要衝出黎柒

依條女係共患難過
唔係gold digger黎
係分得好合理架

因為女人只可以做雞

坐喺佢隔離陪嗰種呀

留名等睇何艷娟捐錢

Jeff bezos偷食wo

咁都屌女方

想知有幾多個億萬軟飯王

點解咩野都可以拉落大陸度
講真你句野係真事實
但有必要咩場合題目都提住咩
山係石頭海係水

文明差異
有人攬住舊錢唔放
有人將舊錢回饋社會

欣賞

嫌條仔窮又冇上進心，搵有錢仔埋單，俾人屌嫌貧愛富
唔嫌條仔窮，條仔之後有出色，俾人屌坐享其成
所以女仔貼錢俾條仔創業，條仔又爛泥扶極都唔上柄仲不離不棄先唔係雞，係真愛？

咁都係做雞開心啲

你老母就係做雞生咗你個弱智雜種岀嚟

上面d人

如果佢係amazon 發展中真係同等重要，本身就有一半 amazon 股份啦，洗撚分身家咩

收皮啦on9仔

明明兩公婆一齊搞起間公司 分錢有咩問題

佢條新女?

呢個case分錢真係好合理

分薄股份搞衰亞馬遜

咪又係雞

一開始笑人塊閪當八達通個班連登仔
你能力連人地1%都冇呀

你講 你老母係唔係女人
係 雞 呀
你老母係雞呀

你條垃圾老母係咪只可以做雞？

到底一個人要廢成點先會鬧埋自己老母係雞

班人唔會聽

大家請睇左內文先屌
連登標題黨問題好嚴重
令我懷疑係唔係個個都00後

我想問下啲女首富係咪多數有離婚先出現㗎係咪得好少係自己成功創業同投資

d女首富勁多係靠離婚，繼承老公/老豆遺產

因為班連登仔連1%西都無

公道啲講句
佢老婆有亞馬遜開始成立嗰陣時就同佢一齊捱
更何況佢有幫手

hedge fund都難入重要top tier就梗係，如果財爺三十萬月薪話自己係中產係風涼話，咁條女都一早脫離中財階級，真係為錢其實唔使創業

其實呢句百搭，宜家好人好姐邊會做乜乜乜

你打工一世都搵唔到咁多啦
top tier 打工仔同amazon cofunder 邊有得比

係架
好人好姐邊會上連登

唔俾有一半錢都係個女人搵番黎嘅？

咪就係on9仔囉

咁佢一開始連Amazon會唔會成功都唔知嘅，年中好多startup 失敗啦

新女個樣

就係講緊一齊經歷左咁多野最尾都係行唔到落去，覺得可惜結婚離婚呢啲形式上唔係重點

連登狗連背景都未知

不如分開離婚同家族承襲啦

唔通男人家族承襲又少咩

連登仔好多人英文小學水平

係

都算創辦人之一

損0.1%畀我當做慈善

當黑卡嘟

佢塊西買起八達通啦嘛

捐

你唔試就一定唔會成功先囉
失敗咪返去做hedge fund
人地有實力怕咩

child登仔又以為個個女人都廢

首富都叫做偷食
咁賭王果d係咩

唔係話佢地離婚係財技咩

首富偷食就唔係偷食
咩logic

人地係共同創辦人 分一半冇得嘈
而且個老公分左一半仲係首富級

明食唔叫偷

其實女搵多過男都唔得

女搵多過男 男冇可能分到一半

屌你老味你中文定英文拎u呀

呢單女分得好 人地一齊創業捱出黎

佢老婆當然放棄自己事業去幫佢老公

非也
係女人極少數會嫁畀經濟能力差過自己嘅男人

你自己數下頭60女富豪有幾多係靠男人先啦
唔好衝出黎柒

我當間公司一開始一人一半
咁點解個老婆本來"窮"過老公咁多既

因為夫婦期間財產就算只寫老公名一個，2夫婦都有份？

金魚撚係海鮮